http://scalate.fusesource.org/documentation/user-guide.html

 <filter>
    <filter-name>TemplateEngineFilter</filter-name>
    <filter-class>org.fusesource.scalate.servlet.TemplateEngineFilter</filter-class>
  </filter>
  <filter-mapping>
    <filter-name>TemplateEngineFilter</filter-name>
    <url-pattern>/*</url-pattern>
  </filter-mapping>

1. /path/file.html.${ext}
2. /WEB-INF/path/file.html.${ext}
3. /path/file.${ext}
4. /WEB-INF/path/file.${ext}

ㅎㅎ 닥치고 그냥 ssp 사용하자.

https://github.com/jonson/scalate

의존성은 일단 다음일듯.
'org.fusesource.scalate:scalate-core_2.10:1.6.1'

ㅎㅎ 근데 엄청 불안하다.

내 피씨가 이상한지, NetBeans의 문제인지, jettyRun한 상태에서 ssp 파일 열거나 하면 바로 블루스크린;;; 자바하면서 참 오랬만에 이런걸 겪어보네;;; 쿨럭;; ㅎㅎ jdk7에 scala/scalate문제인걸까;; 아니면 gradle으로부터 일어나는걸까. 아예 gradle만으로 jettyRun해봐도 윈도7에선 똑같네. 

ㅎㅎ벌써 3~4회 윈도7 64비트에서 다운. ㅋㅋ
    -> 우분투 12.10 리눅스 x86에서는 별 문제 없이 굴러감. 그렇게 느리지도 않고. 


그리고 거기에 Scalate 파일 빈 파일 로딩하는데도 하루 종일 걸림;; 원래 컴파일 느린가. 그래서 미리 컴파일하는 방식이 따로 있나보다. ㅎㅎ

